陶傑: 梁天琦和戴耀廷的入獄, 激活年輕人的革命意識. 特區政府贏了多場戰役, 但輸掉了一場戰爭

陶傑：從戊戌到黃花崗
019年7月3日 by 陶傑

香港的「七一慶回歸」，幾乎成為香港少數年輕人攻佔立法會的「巴士底獄事件」，實為舉世始料不及。

當晚由黃昏開始，長達數小時，大批黑衣青年在毫無制約之下走進立法會，塗鴉毀壞，並塗污多名前主席的肖像和香港區徽。

立法會的大門早在上午被搗碎。政府有足夠時間在大樓內佈防。黃昏時竟然全部大空，一個警員也沒有，明顯是水滸傳林沖「誤入白虎節堂」的重演，高衙內擺空城計的陷阱，以便向北京證實香港人暴動在先，轉移爭議焦點。

豈知「暴徒」雖然無領袖，但組織力空前。連取走飲品也留下錢，有歷史價值的檔案全無觸及，而且人人抱著被捕判刑之心，不懼「秋後算賬」。

這種新的「抗爭文化」是 1967 年香港左派暴動以來絕無僅見。

冰凍三尺：首先港大學者戴耀廷等人提倡「違法達義」，部署「佔中」，要求政制發展不果，戴耀廷等人被捕入獄。

然後是年輕人梁天琦被指參與旺角暴動，判刑 6 年。這兩人先後被判監，但他們的現象和原因，高傲的林鄭政府卻照舊視而不見，絕不嘗試去解決，以為將為首的三數人投入監獄，便有足夠的阻嚇作用。

於是戴耀廷等成為「戊戌六君子」，梁天琦為行刺攝政王的汪精衛，而「七一」佔領立法會之舉，是為黃花崗起義。這是社會科學中的民間抗爭發展之必然。

在法律層面，「七一」攻佔立法會，引起大量刑事毀壞，雖無針對任何人，確實構成了違反公安法的刑事罪行。

以史為鑑，此事是香港社會深層次衝突多年的「厚積薄發」，香港平民下一代，體現了中國兩千年由陳勝吳廣以來的「民不畏死，奈何以死懼之」的造反基因。

年輕人在立法會的搗亂，令人想起孫悟空的「大鬧天宮」。當時局勢危急，因為湧進去的人增加，行為愈加失控，隨時有可能發展為縱火。警方欲擒先縱的結果，是愈遲鎮壓，流血的機率愈高。

香港甚至有駐港解放軍，其司令有可能向中央軍委匯報，開闢另一條緊急狀態的溝通線，可根據基本法，判定香港的局勢，特區政府已經無力管治，而佔領立法會時的無政府狀態，也可令香港人猜測是不是特區政府已自感「無力管治」向中央求援。

中國可以判斷：特區政府已經陷入無法管治的狀態，宣布香港進入緊急狀態。高層政治鬥爭，板塊移動，如「六四」一樣，因此產生蝴蝶效應。許多無法預知的因素，匯聚在千鈞一發的一兩天或一星期發生核裂變。

憑常理而論，中國政府不太可能在短時間內就決定出兵，因為茲事體大。但立法會一旦佔領，好像當年的天安門廣場一樣，可以愈來愈多人加入，佔領期間愈來愈長，然後就有許多身份不明的閒雜人等混水摸魚。德國的國會縱火案，橋段雖然很舊，人性的弱點，千古不移。

許多戰爭都因為連串的誤判、誤解、偶發的因素，像原子彈一樣發生裂變，小事化大，改變歷史。

林鄭如此豪賭不斷，注碼加大，膽識確實過人。凌晨見記者表示要「追究到底」，但那些「義士」早抱了被追究之心。一場大搜捕、大控罪、大審訊，會將「逆權六月」大風暴效感無限延長。

年輕人的抗爭甚至革命意識，已經激活，人心一旦如黃河決堤，再也收不回來。

林鄭為首的特區政府，以為憑強硬、冷漠、傲慢與「好打得」，在每一場戰役都勝利。而他們不知道由「傘運」開始短短 5 年，特首這個位置愈來愈無人敢接任，因為他們已經輸掉了一場戰爭。

陶傑好真心

推

無人理

中共夠膽血腥鎮壓，外國一定制裁，中共政權直接玩完。
香港人同你玉石俱焚又點話

諗下其實都有可能，林奠以為義士會佔領長期留守，到時就搵人搞事然後乘機鎭壓，點知全部人一齊12點前和平走晒，萬幸

發夢置頂]紅登 最大嘅中共督灰論壇

個Post咩人覆都推唔返上去
大家諗下點解

已經無野可以再輸…
所以先發展到要班有外國護照既高官一齊攬抄

星星之火

仲有黃之鋒
其實香港咁多政治犯
點解仲未有人企岀黎

種子已種下

中共撚夠疆震壓咩
剩係習敗敗全家都係外國
俾外國制裁真係食草皮咩

屌 正苦冇撚輸過呀
咪撚再打飛機
做實事啦
想死嘅投埋票踢走班仆街先好諗死啦

講黃之鋒都好d

戴耀庭我諗大家wfc

至少唔會係啟蒙既點

死都唔驚 仲驚會坐監？

坐監都仲叫有得訓有得食

遲下香港劏房都唔到香港人訓呀

全世界其中一個最唔驚同人攬炒既地方, 你唔比魚蛋我地食自己仲想食魚蛋? 一齊仆街啦!

真正既文宣！
19幾時岀黎幫手做埋軍師

19 冇講錯， 林鄭仲係加緊注碼。

等問責官員同中國高官全家共享中國及大灣區榮譽

//憑常理而論，中國政府不太可能在短時間內就決定出兵，因為茲事體大。但立法會一旦佔領，好像當年的天安門廣場一樣，可以愈來愈多人加入，佔領期間愈來愈長，然後就有許多身份不明的閒雜人等混水摸魚。德國的國會縱火案，橋段雖然很舊，人性的弱點，千古不移。//

T R U E
2014年就係咁樣
愈佔愈唔知做緊乜野

勿分化了

陶傑話政府係win all the battles but lost the war

年輕人的抗爭甚至革命意識，已經激活，人心一旦如黃河決堤，再也收不回來。

「逆權六月」
由6月9日開始, 到7月1日高峰.
下一步會係點無人知, 但點起左既火唔會咁易撲熄

因為集體智慧令到義士幾乎每次都做對選擇

戴耀延將公民抗命既意識植入一代人，陳雲最先孕育本土意識，黃之鋒幾抗爭文化帶入中學，梁天琦樹立勇武旗幟。

呢四個人政治立場各有矛盾之處，而且唔係每個人都認同，但佢地的確武裝咗好多香港示威者既思想。

the war 仲未打完
邊一邊輸有定論?
林鄭搞到今日咁, 正常有良知嘅人唔做突首
仲有咩人會被委派做?
咪啲平傭又奴性重或者心腸歹毒嘅生物囉
咁係邊個輸?仲係我哋呀!
一日冇普選一日都要食屎

19

我係陳健民學生
佢俾我既啟發好大，多謝你呀民仔！

關戴妖撚事

嗰陣成撚日佔中三子拎光環
關你老母戴耀庭撚事咩食屎啦

唔好咁負面

匈牙利人發動勇武軍火革命, 對抗蘇聯殖民政府, 都要33年後才成功

佢宣傳理論同將抗爭包裝
係影響到中年人同中產

"There's only an idea. Ideas are bulletproof." ― V for Vendetta

"We are told to remember the idea, not the man, because a man can fail. He can be caught, he can be killed and forgotten, but 400 years later, an idea can still change the world." ― V for Vendetta

An idea is like a virus. Resilient. Highly contagious. And even the smallest seed of an idea can grow. It can grow to define or destroy you. ― Inception

下次就賭大規模拘捕 睇下仲有冇人敢出黎

不過一出我相信唔會靜坐結束

我好衰咁諗，政府都唔知會唔會一黎未選已經dq晒d非建制唔比佢地做候選人，到時真係投條毛

唔好太樂觀

同時呢4個人其實代表緊4代人

林鄭仲沉醉係當年考第一既精英制

無佢點有佔領中環呀
同埋人哋由大學學者變咗階下囚
你可唔aggar佢
但唔該有良心啲

戴妖都有份
佢搞私怨就叻
雷動條數都未同佢計

雷動推左青政跟鄭松泰入議會

如果戴耀庭依家冇坐監

成件事反而搞唔成成

咁而家未贏打咩飛機?
打左選舉戰先啦
一夠18全部登記做選民
唔可以再俾正苦攔人入閘
唔可以再由得票箱消失
唔可以當選之後求9其作個原因DQ議員
入到工能組別就入
一日未有普選都要全力踢走舐共垃圾
香港人唔可以忘記正苦同班仆街點出賣我哋!

佢用歷史講雖然人民不斷輸緊但最終都可以贏
好似辛亥革命之前 變法 黃花岡都係不斷失敗最終都會成功

黃花崗跟住輪到咩

有晒政治立場選舉主任嗰邊可以點搞?
集思廣益下

19才子

今日嘅發夢，喺30年前嘅和理非遊行失敗，5年前嘅大台帶領失敗，3年前小數人勇武失敗，得到嘅教訓，學習，理念，融合進化得嚟

呢埸仗我地其實已經打咗30年

戰爭

佢係我地中年和理非
行出第一步公民抗命嘅人

未完 未贏
唔好打定飛機

林鄭為首的特區政府，以為憑強硬、冷漠、傲慢與「好打得」，在每一場戰役都勝利。而他們不知道由「傘運」開始短短 5 年，特首這個位置愈來愈無人敢接任，因為他們已經輸掉了一場戰爭。

無錯，依場就係戰爭。

其實gphone出咗黎之後都冇咩作用
除咗文宣 同外媒做下訪問
今鋪真係無大台

十九又直線。

係苦勸政府又勸勉港人。

沒有人想流血， 但權在政府。

攪大左，。必到政府身上。

其他區呢
嗰陣睇返個結果
有啲區慘不忍睹

真心，諗一諗呢樣野就覺得好鬼恐怖，林鄭佢地會唔會痴線到連今次有份幫手既民主黨佢地都dq埋

god bless hk

咪撚鳩up啦

青政熱狗撚有參加雷動咩

無大台, 但人人都有作用

不要貶低任何一人

光環到入獄

最怕武裝起義
恐怖分子之後內戰,
嚇走晒d人

我覺得呢個正苦做得出…

佢呢啲人咁功利
有用就會留
冇用即踢走

香港人欠左兩位

佢影響緊一班中層有學識嘅人
我當年佔中都係佢呼籲出黎

講你行緊正確道路唔好放棄都係打飛機？

政府對佢嘅檢控同判刑
絕對係幫本來和理非都要放棄原有習慣

經過多次抗爭後 ７婆好明顯已完全共匪化

我地需要深度學習 必需保持三大原則 不割蓆不分化無大台
學習老共思維 必需借力打力。老共主要靠愚民教育控制人民,比較聰明既人只有兩個選擇1.同流合污 2.反抗
反抗者需有平等公義等既普世價值同時又要學習及利用抹黑,造謠,批鬥等方法對付對手，所以堅信自己既信念是極度重要
我地必須承認自己係政治小學雞，每次行動後必需要反醒及進化
同埋好自殺呀！！ 點計都係班廢死先！！將來係我地嫁！！！

雷動唔係侯選人參與

事實上, 雷動係叫人投比青政和鄭松泰

Not related to young one.

What the effect is It affect the older one. The older cannot stop them as they know the past history any less is useless.

兄弟爬山
立法會入面個佛珠哥哥仲點醒我地咩
到今時今日

老實 戴耀庭如果唔係咁廢既話就唔會有今日咁多勇武派

打游擊戰同即時散水好重要

香港加油

光復香港 時代革命

當年華盛頓打英軍都係輸到仆街
但只要最後一場決戰打贏一仗
所有嘢都會逆轉曬

謝謝陶先生

幫你改
唔好自殺

唔好分化

梁天琦(勇武派)和戴耀廷(和理非), 最後都係坐監

戴你老味咩，企開啲啦屌

所以香港有香港個套慢慢黎
最緊要傳承到下一代

out撚晒date
學下用八達通先啦

呀唔好意思
2019年宜家興返用單程票

麻雀都打埋，真心痴撚線，喺旺角睇到眼火爆

Push

行左先講啦
就等於睇命盤 同你講有十年大運fatfat 都要自己做嘢把握機會先會發丫
睇完啲文正呀我哋做得啱呀之後歷史會還義士清白呀
但唔拼命去做導向嗰1/14000000嘅機會
同打飛機有咩分別呀?

將僅餘温和泛民都趕出議會只會令到抗爭運動轉向地下化同更激進 對佢管治有害無利 有些少政治智慧都唔會咁做
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
不過 佢無

我地唔完全認同佢地 但唔可以否定佢哋真係貢獻左

文宣好啦

佢依啲神經刀黎

如果唔係點會比人叫19

香港人守法因為未被中共管治，如果出老解，即刻同你死過

冇，DQ變成制度，
唯有想行選舉果條路嘅同路人
先睇睇幾時執返靚啲FB IG
轉啲舊post做private,
選到佢地就冇程序DQ你㗎喇
好似係

梁天琦還好 戴耀廷真係唔關事

今次立法會真係打返支強心針

泛民有美國政壇支持

政苦最怕外國勢力

佢一人影嚮力嘅外國文宣同外交
好過我地嘅聯署

佢用簡單嘅學術討論方式，將論述帶俾大部分嘅香港人
認唔認同佢都好，佢嘅理念有效令更多香港人關注普選等議題

佢影響真係好大

[長文]眼淚的意義

難聽d都要講 19好多時都係見風使舵

梁天琦

事實上612下晝3點前
就有人入黎擺booth set 喇叭
帶口號叫林鄭下台

呢幾日冇所謂泛民帶領
大家係嗌緊撤回惡法
釋放義士
同雨革有大台個對比出左黎
唔要大台係明智決定

真係要private晒啲舊post冇其他人睇到

佢其實係人格分裂
佢可以係唔同立場報章都寫到堆好漂亮既文章

選到點解冇
有第一次人大釋法就有第二第三次

Be water
永不放棄

新西雷動係黃浩銘 wo 師兄

點解同毓民講嘅完全幾乎一樣

我反而係近年睇到佢有一啲低線同原則
尤其佢係7月1個日出個膠post
本意係想保護啲學生

只要冇失理智,打飛機係好緊要
決定左士氣係點,隊友精神狀態都冇咁繃緊
少左自殘氣氛

係好事黎
到失左理智先出黎提醒
而唔係屌撚曬其他隊友

冇分化 只係想指出戴耀庭都有個作用
就係話俾人知行動唔升級政府係唔會理你

想死嘅等埋選舉踢走班舐共垃圾先諗死
因為可能係爭你一票而成功唔到
求下你
唔好將我哋同路人送俾對家

5年前你出黎未
雖然係佢提出 但係係黃之鋒帶頭衝入去
後尾d人出黎都係因為928 出左催淚彈 完全唔關三子事
佢地係後知後覺先話出黎飲 跟住後期又縮

雷動亦有推鄭松泰

雷動聲吶各選區策略選民的決定：

超區：策略選民平均分票給梁耀忠及鄺俊宇。

九東：譚文豪及胡志偉的支持者要繼續支持他們。策略選民的選票集中投給譚得志。

九西：黃碧雲的支持者要繼續支持她。策略選民平均分票給毛孟靜、劉小麗、游蕙禎。

港島：陳淑莊的支持者要繼續支持她。策略選民的選票平均分票給許智峯、羅冠聰。

新東：策略選民的選票平均分給范國威、張超雄、梁國雄、林卓廷、陳志全。

新西：尹兆堅、朱凱迪、鄭松泰的支持者要繼續支持他們。策略選民平均分票給郭家麒和黃浩銘。

資料來源：互聯網

樓主講得啱
咁負面都於事無補
比啲耐性
就算有普選都唔係即刻打完場仗啦係咪?

唔係，其實個個都好驚被捕嫁

民不畏死，奈何以死懼之

我地一早已經係以死相搏

唔使 亦都唔好自滿
場仗有排打

民心盡喪，無論做什麼輿論都已經翻轉不了。林政現在豪賭拉香港人跟香港一起跟她陪葬。因為她肯定已經被中央拋棄，又被香港人拋棄，在全世界發達國家都遺臭萬年。當然還有其他3個打手，香港四人幫已經全世界無立足之地。現在唯一支撐他們的只是共產黨對狗和打手的做法，明知你錯，但我也要支撐你，不然以後誰做我的狗。但最後，支撐一段時間，發覺還是放棄夠利益最大的時候，4人幫將徹底玩完。香港人的雙普選會在美國新的人權法案下實施

升級左, 政府都仲係懶理

四大訴求都未達成

唔知會唔會變左義士之後起義動作

佢D政治催眠對喚醒和理非好重要
佔中將政治話題打入香港人生活

所以攬炒巴嘅方法如果成功，係有阻嚇作用。
到時邊個選舉主任因政治立場DQ參選人，就要承擔後果。

佢敢 和理非港豬都要知醒

大方向 做左咁多年人又讀咁多書 其實歷史同錯誤都係不停重複
又要出動阿寶

依家等天琦返黎做精神領袖
各神歸位 全民起義

以死相搏
拉左啲義士
仲會有千千萬萬個義士走出黎

關戴耀廷咩事 ?

咁只不過鄭松泰 夠票 唔洗做佢棄保個個姐

想救天倚

歡迎天琦哥參與

但行動唔需要有領袖

你要知道，一段歷史事件不是由單一事件產生

03遊行，07陳巧文，14年佔中，16旺角，所有事情都係累積

你不能講03年50萬人好少，07陳巧文好廢，14年乜都爭取唔到，16年輸晒

冇以前的抗爭經驗累積下來，唔會走到今天：200萬人，佔領立法會

所以唔可以話佔領立法會冇用，乜都爭取唔到，因為再過10年，你會發覺呢次係意義重大

天琦

19才子

琴晚完光明頂果時仲要笑鳩班龜偽進大學

無錯！

幫手做前線領軍

我絕對唔支持天琦再上前線
但佢只要係適當情況下出口講啲野
已經好鼓動到人心 士氣大增
精神領袖

依家果種游擊戰真係令政府冇辦法

分化唔到，消耗唔到

14年長期佔領的經驗來

我地呢段時間做嘅野一定一定一定會寫入歷史
可能教科書上唔會有一個領袖嘅名 唔會有一個著名嘅政黨或組織
但必定會寫住呢啲行動係邊個發起同實行———

香港人！！！

gphone係香港民間外交部

無論勇武定和理非只要真心為港都係自己人，一個都不能少

ching唔好咁諗
大家都好想成功
但同路人唔係工具
唔可以投完票就唔理佢地死活
我明你好絕望先咁講
但唔係個個都即時理解到你
只會覺你當義士condom

Dormammu: You’ll spend eternity dying?

Dr. Strange: Yes. But all of earth will live.

Dormammu: But you will suffer!

Dr. Strange: Pain’s an old friend.

Dormammu: You will never win!

Dr. Strange: No. But I can lose. Again and again and again forever. And that makes you my prisoner.

陶傑真係才子

點解才子用激活兩個字，唔似佢

btw
光復香港
時代革命

佢呢篇嘢係當流年運程話你嚟緊唔錯睇完算啦
而家咩都未得
義士未放之餘仲一路搜捕緊其他義士
黑警未拉
惡法未撤
地又割左
真係可以咁樂觀覺得我哋會贏the war?
樂觀係好嘅 但要做嘅嘢唔係開心政府輸the war 因為佢哋未輸
我哋嘅樂觀係搵方法去導向贏
保護已露面義士, 幫被捕義士, 報失電話卡, report有問題post, tg group etc, 呼籲外媒關注香港打壓人權濫暴濫捕, 向外國舉報持該國護照的間諜, 投票踼走垃圾之類
做左先
贏左先開心啦

真心佩服義士咁難得攻下而可以即時棄守立法局

民不畏死，奈何以死懼之

我知勿分化

但天琦>>>>>>>all

有深度

呢樣真係要睇下最後邊個贏
如果係支共贏既話我地呢代人只會好似六四咁，提都無得提

唔係佢「占中」呢個idea點會有928
928嘅延伸就係成個6月

一齊共享大灣區
唔比班仆街移民

我係想講
佢影響係成年人多

對標題講影響年輕人其實唔係咁大影響

2014年學返黎
以史為鑑

我知佢文宣好有用
我只係想表達一下今次群眾嘅力量啫
完全睇唔到有代表人物

屌你真係蠢唔係扮嗰喎
想自殺嘅人有目標之後
仲會唔會一直諗自殺?
到成功踢走建制垃圾 社會氣氛有冇改變?係咪仲咁絕望?
condom留返俾黑警

係審時度勢 吾日三省吾身

陶傑今次我覺得講中
林鄭同警察根本算你班仆街會死佔住立法機關
到時鏡頭前亂棍打死哂你哋
勁撚陰濕到仆街

互補所長

agree 我想信professor, of course for those which conscience matters

希望大家吸取教訓

緊係會有d人廢有d人勁
最緊要係有人企岀黎

其實都唔知係咪好事
而家靠佢出去外國同外國政客lobby
但佢係咪完全可以代表到成個六月既義士既諗法呢，又好似唔係

唔好去死

你去入獄囉

有意思

才子今次好直白，冇曲線。

落區及海外文宣要keep住做，要keep住市民個火，即使開學也要繼續做，萬一有事時會更多年輕人出來幫手

勇武派抖一下，休養生息，得閒去下支持各區郊遊踏青。

垃圾政府只係解決提出問題既人，冇諗過解決個問題咪搞成咁

堅尼系數全球最高

事實上佢冇得唔咁做
水嚟得越嚟越多
佢只可以將個堤壩越起越高
只要一個小缺口足以缺堤
佢拖字闕係希望啲水可以蒸發減啲
只暫時睇嚟只係水壓越嚟越大

而家其實已經係一場進行中既革命，只係今次 d 人醒冇講出嚟

咪係 雷動個時係推村個幾個

人心一旦如黃河決堤，再也收不回來。

寫得好好

強硬、冷漠、傲慢

特別係傲慢

Nothing to lose

此文就係帶出訊息: 民眾要繼續抗爭 唔好放棄

你唔應該一句打飛機文就否定佢，係配以史實 認真 中肯嘅文章，絕非打飛機之下三流

請冷靜理性 有勇有謀

We are losing, but we will finally win.

佢地打開順境波
到最後我地comeback
佢地更加易做錯決定

睇到喊出嚟
自由民主從來得來不易

係佢性格覺得姐，
黑哨成同薯片，都唔會咁痴線啦。
咩，我一日做特首，我都唔會查警察。
講野唔使咁絕既。

616望住星星之火 可以燎原個banner 諗左好耐 六四 每年晚會大家都講 講到而家 個日一路遊行一路諗住哩句說話 諗住係咪真係得 到到71 我希望個火可以愈發愈大

文學喚世人

其實雷動個idea好啱
只係做得唔夠成功
要諗點樣做好D
今次抗爭大家活用telegram
加埋不割蓆 不分化嘅綱領
如果再搞雷動一定成功好多

佢唔係講俾我哋聽
佢係show hand講俾警犬聽
佢捉咗警犬上佢隻船
警犬係佢非常重要嘅籌碼
要穩住佢哋嘅心

呢家就要學毛魔個套
打遊擊 唔去正面交鋒
好多人驚出解放軍
其實根本係偽命題
出解放軍前提下有兩個可能性
班克警完全控制唔到個政局
包括用盡所有方式 一定包含已用上實彈
第二係警察倒戈
六四後中國年年咁多鎮壓都只係用武警
一出解放軍個性質完全唔同
何況係響香港
同埋千奇唔好以為贏輸係一兩日既事
1989年波羅的海人民出黎手牽手示威
佢地都估唔到兩年後蘇聯解體
波羅的海三國獨立

"好多人以為我死左，但是我仲未死, 吹呀"

繼續加油

如果中共血腥鎮壓
我相信好多人唔介意捐軀
包括我

唔係話篇文打飛機
係叫你唔好對住篇文打飛機
做可以做嘅嘢將未來導向成功

只係怕大搜捕會嚇怕大家唔敢繼續抗爭落去

雖然大家唔鍾意戴妖呢個人
但係有樣野我深信當年佔中個計劃已經係和理非既天花板
今次班和理非肯不篤灰、不割席好大原因係當年雨革已經好接近佔中，個結果點大家有眼見
所以戴妖既功勞唔可以抹殺左

啱 依家睇到其實政府根本覺得你奈佢唔何 差佬就繼續拉人 搞白色恐怖 條路有排行

我都係 捍衛自己信念

多個議員都係多個幫手
各有各做
努力💪

你講得啱

我哋未贏

推

當年六四既中共政府重民主過依家港共政權，果時中共重有趙紫陽，萬里，習仲勳，許家屯等等反對鎮壓，北京解放軍落場同示威者歡呼，到受命鎮壓時好多軍佬反對同拖慢進度，江澤民落區處理上海示威者同學生一齊朗誦林肯演說和平處理，好多高官企硬反對鎮壓就企足一世，甚至隔左N年後連李鵬都心有餘悸，屌你老母中共黎嫁，呢班友有好多流氓土匪出身一早殺過地主屠殺過人民到左六四都識得面紅，你睇吓香港d高官有幾多會同情班學生

選前洗一洗
選後做乖仔
開會唔洗到
投票禁紅掣

做緊諮詢!7月10前send email去俾意見!

之前有人推過 但後尾好似無咗回事

其實點解咁多人當左佔中係雨傘
明明唔同野黎

有！

天琦嘅種子 今年開花

推一推

美國1861 用內戰去解決分崎，香港可以嗎？

佢想喺香港行威權體制，但問題民生嘢根本做唔到，連基層人都餵唔到，又點威權？當人有自由，有學識，就會追求更多嘅民主自由，唔係單純用暴力同威權就壓倒。香港現正係，冇民主、冇自由、冇麵包咁生存緊，點會唔反你呀...

同埋今時今日個社會局面
好多人拎六四前夕黎比
其實我覺得 呢家更似二二八前夕

建議指引可以在選管會網站（）下載，或到選舉事務處及各區民政事務處諮詢服務中心查閱。

市民可於七月十日或之前，將書面意見寄交至灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不獲考慮。

感激很多智慧長輩，看出空城計，求了年青人！

佢嘅雷動計劃射咗幾多票落海?

你講野好難聽
你岩哂
我諗我唔需要再駁你
你最撚醒

陶傑做特首 香港才有救

雷動撚有推鄭咩推左黃浩銘呀

我都相信佢唔會想做領袖

曹捷呢編文包藏禍心,根本想恐嚇D淺黃.

二二八唔同，其實二二八背景複雜好多
有同國共內戰同台灣共產黨拉上關係
不過咁二二八後都有成立調查，將陳儀打左靶
換句話說如果死人，林鄭都會比國民黨捉左去坐或者打靶，不過掌權既係共產黨
所以國民黨會失江山
由大陸時代開始國民黨就係偽君子扮民主，每逢地區出事都鍾意處罰地方高官
共產黨就永遠提拔鎮壓果個官

繼續支持=/=推
投票當日8點後佢叫全部人去投黃浩銘
鄭松泰一早夠票，鄭既支持者都唔會聽雷動先叫人繼續支持咋

pish

依家啲年輕人連死都唔驚，搞到港共非常頭痕

人民質素高 產生團體內民主意識 令行事成效可靠

推

大家都要睇多啲相關書籍
知己知彼

Gphone係外交官

向有向既用途
我不嬲都話, 拎人地以前做既野來講係冇意義既
唔好講其他, 我地發咁多年夢, D夢都會一路有唔同, 發夢既方法都係一路學習, 一路改善
但係gphone又好, 戴耀庭又好, 佢地起碼係將發夢既方法推前一大步既人

民建聯派一個人上台跟民主嚮往之人派一個人上台隻抽，打勝話事。fucking 民建聯夠膽嗎？不要隨街欺負弱小，仆街！隨時同你隻抽，寸勁可以打撚死你。

Gphone類似中年孫中山，響外國有朵，有倫敦蒙難記，係得咁多，關心香港政治既外國人好多識佢

好撚型，又有啲似十字聖號。

特首當人民係狗才會咁強硬，你睇佢個反覆無常個得戚樣就知，一時又苦口喊哂認做港人老母，一時又話要追究到底，天下間做事最卑劣小人莫過於此。

大家請救義士！

[緊急] 快幫report ，又開義士樣!!

梁天琦響好多本土派嘅心目中，始終係一個好重要嘅圖騰

唔係講笑

冇戴妖就冇梁天琦

agger
估唔到佢出返黎個力量係低到咁
呢件係一件好事黎

佢個臭西有X用，上天比個子宮癌、即死

會考27分考第一係st francis唔夠勁姐
同年代皇仁喇沙大把7A 8A

孫中山在武昌起義時在國外，知道成功就收割成果
黃之鋒在大家衝立會時去咗邊？鍚身鍚到
係咪諗住賺和理非支持做議員？

一定會有一次係打鳩d狗
唔遠了

屌我都聽到
班友啲笑聲真係好仆街

不過係事實毅進仔無文化 寫行幾字都有錯字

得罪講句，St francis 根本唔係最top

佢去左呼籲市民唔好塞係銅鑼灣 盡快去立法會聲援囉
錫你老母身
DQ左周庭 仲諗做議員？

佢入過獄唔可能選啦

agree

dq 關入獄Q事
唔識長毛？

無戴耀庭
今次可能先開始玩雨傘

gphone夠入獄啦 唔通佢嗰陣學民到學聯啲柒野 雨傘因佢起因佢輸又可以忽視晒?
依家改咗當然冇問題,但當時有錯就唔屌得? 咁又叫分化?
屌 嗰陣係gphone衝完先到三子彈出彈入, 係咪坐得入去就叫有功勞?
咁你條仆街快啲入去坐幾碌先啦

唔好睇少Gphone同眾志
佢哋幾乎等於外交官
冇佢哋就冇人權民主法案，呢個法案係今次撒手鐧

唔知仲要打幾耐
不過我地都要一齊打落去

佢同倪匡啲言論都係好一針見血

我都唔介意死，因為沒有民主人權的社會，生存落去都沒意義

佢事發兩個鐘頭就已經宣佈結束佔中 係學民學聯吹雞先再搞得成
條友淆完又事後彈出嚟邀功有講錯?
唔好咁善忘好嗎?

究竟中央既底線係邊度，先會逼到解放軍出黎

推！

呢句真，遲下連基本的自由都被侵食，同坐監無分別。係監房起碼有得食有得訓，有病睇醫生又唔洗排隊同班蝗爭

其實戴耀廷算係咁
起當時全民港豬既年代夠膽提出佔馬路
當時九成人已經覺得好激進架啦起碼係佢第1個敢提出黎先

血與淚，義士生命自由換返黎

it is our duty

巴打心水清睇得出
不過佢寫到出婉轉冇乜人睇到

巴打講得好 借share

唔好講笑，我看戴耀庭的明報專欄好多年，佢對啟蒙民主運動貢獻唔少。都係個句，各有各做，都係同路人

佢呢期已經係度指指點點啦

我係講緊標題所指係年輕人

戴生可能係中年人成年人既啟蒙

但係對於今次最主導既𡃁仔佢影響力的確係唔大

如果有選舉主任夠膽咁樣做
就算唔洗日日住安全屋都一定係過街老鼠
cost >> benefit
全家共享大灣區榮耀

[正面PO] 所有行動都係經驗的累積

我都覺得所有野都係一步一步發展出黎架
無試過佔中，今次可能又少左和理非支持
所以不分化，對過去的人的努力都係

我唔係想幫戴耀廷洗d咩白
我都相信洗唔到咩

但好老實其實如果泛民主派中佢都算進取個個
當年無人敢搞咩抗命連遊行香港人都懶懶地
雨傘如果黃之鋒係火種
佢就係堆火柴個個人
或者佢真係算保守 或者同大家理念上有衝突
但其實最叫得郁中層個班中年人去做野
除咗泛民主派真係算係佢

我覺得無理由懷疑戴耀廷唔係為香港人著想既香港人

gphone不嬲都唔係最勇武果批

全靠佢令人知道鳩坐一個月都係冇用

辛亥革命
今年係己亥年，仲要係孫中山先生曾經作為反抗基地的香港，會發生啲咩